\newcommand{\myTargetOS}{Android}

\newcommand{\myLanguage}{dutch}
\newcommand{\myPageSize}{a4paper}
\newcommand{\myDocTitle}{VPN~Gebruiker~Installatie}
\newcommand{\myFooterOf}{van}
\newcommand{\myFooterSeparator}{~-~}


%-------------------------------------------------------------------------------
% Template: includes \begin{document} but not \end{document}
%-------------------------------------------------------------------------------

\input{../../vpn-server-doc.build/template.texinc}


%-------------------------------------------------------------------------------
% Introduction
%-------------------------------------------------------------------------------

\newpage
\section{Inleiding}

\par
Dit document beschrijft hoe {\myTargetOS} geconfigureerd dient te worden om een
VPN~verbinding tot stand te kunnen brengen.

\par
\textbf{Let op}:\\
{\myTargetOS} apparaten ondersteunen alleen gerouteerde VPN connecties.

\par
\textbf{Attentie}:\\
De scherm afdrukken laten {\myTargetOS} in het Engels zien.


%-------------------------------------------------------------------------------
% Installation required software
%-------------------------------------------------------------------------------

\newpage
\section{Installatie~van~Vereiste~Software}

\par
Dit hoofdstuk hoeft slechts eenmalig doorlopen te worden: indien er een extra
VPN~verbinding geconfigureerd dient te worden dan is de benodigde software
reeds aanwezig.


\instructionWithScreenshot{
  Zoek in de \textbf{Play~Store} naar \textbf{openvpn}.
  De \textbf{OpenVPN~Connect} app zal getoond worden.

  Klik \textbf{Install}.
}{screenshots/01.png}


\instructionWithScreenshot{
  De app wordt geinstalleerd.
}{screenshots/02.png}


\instructionWithScreenshot{
  De installatie is gereed.

  Klik \textbf{Open}.
}{screenshots/03.png}


\instructionWithScreenshot{
  Klik \textbf{AGREE}.
}{screenshots/04.png}


\instruction{
  Verlaat de app.
}


\instructionWithScreenshot{
  Zoek in de \textbf{Play~Store} naar \textbf{rar}.
  De \textbf{RAR} app zal getoond worden.

  Klik \textbf{Install}.
}{screenshots/05.png}


\instructionWithScreenshot{
  De app wordt geinstalleerd.
}{screenshots/06.png}


\instructionWithScreenshot{
  De installatie is gereed.

  Klik \textbf{Open}.
}{screenshots/07.png}


\instructionWithScreenshot{
  De grijze aanwijzing vraagt om toegang tot alle bestanden voor de RAR app.
}{screenshots/08.png}


\instructionWithExtra{
  Sta toegang tot alle bestanden voor de RAR app toe.
}{
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \node[anchor=south west,inner sep=0] at (0,0) {
        \includegraphics[width=\myScreenshotSize\textwidth]{screenshots/09.png}
      };
      \draw[yellow, line width=4pt, ->, >= triangle 45] (3.1,1.4) -- (6.1,1.4);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
}


\instruction{
  Telkens als er een 'Support RAR development' dialoog verschijnt, simpelweg op
  \textbf{Dismiss} klikken.
}


\instruction{
  Verlaat de app.
}


%-------------------------------------------------------------------------------
% VPN Certificates
%-------------------------------------------------------------------------------

\newpage
\section{VPN~Certificaten}

\par
De VPN~server beheerder heeft een email gestuurd met een ZIP~bestand dat de
configuratie bestanden voor de VPN~verbinding bevat.


\instruction{
  Bewaar het ZIP~bestand (bijvoorbeeld in de \textbf{Downloads} map).
}


\instruction{
  Open de \textbf{RAR} app.
}


\instructionWithScreenshot{
  Navigeer naar de map waar het ZIP~bestand zich bevindt (\textbf{Downloads}),
  en klik op het betand.
}{screenshots/10.png}


\instructionWithExtra{
  De inhoud van het ZIP~bestand wordt getoond.

  Klik op het \textbf{Extract} icoon.
}{
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \node[anchor=south west,inner sep=0] at (0,0) {
        \includegraphics[width=\myScreenshotSize\textwidth]{screenshots/11.png}
      };
      \draw[yellow, line width=4pt, ->, >= triangle 45] (11.05,3.4) -- (11.05,6.4);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
}


\instructionWithScreenshot{
  De \textbf{Extract~options} dialoog wordt getoond.

  Wijzig de doellocatie door er op te klikken en het te veranderen.
  Gebruik een locatie zoals getoond.

  Dit is aanbevolen omdat de VPN certificaten op het apparaat moeten blijven
  staan om de VPN te kunnen gebruiken, en omdat \textbf{Downloads} niet is
  goede plek is voor deze bestanden.

  Klik \textbf{Ok}.
}{screenshots/12.png}


\instructionWithScreenshot{
  De \textbf{Enter~password} dialoog wordt getoond. Een wachtwoord is benodigd
  omdat het ZIP~bestand versleuteld is.

  Voer het wachtwoord in en klik \textbf{Ok}.
}{screenshots/13.png}


\instruction{
  Verlaat de app.
}


%-------------------------------------------------------------------------------
% Connection Configuration
%-------------------------------------------------------------------------------

\newpage
\section{Verbinding~Configureren}

\instructionWithScreenshot{
  Open de \textbf{OpenVPN~Connect} app.

  Omdat er nog geen profielen gedefinieerd zijn zal de app openen met de
  \textbf{Import~Profile} dialoog.

  Klik op de \textbf{FILE} tab.
}{screenshots/14.png}


\instructionWithScreenshot{
  Klik \textbf{Browse}.
}{screenshots/15.png}


\instructionWithScreenshot{
  Klik op het hamburger menu links-boven.
}{screenshots/16.png}


\instructionWithScreenshot{
  Navigeer naar de map waar de uitgepakte VPN configuratie bestanden zich
  bevinden (\textbf{Internal~Storage/vpn/exampleinc-client}).

  Selecteer het bestand van het gewenste profiel.
}{screenshots/17.png}


\instructionWithScreenshot{
  Klik \textbf{OK}.
}{screenshots/18.png}


\instructionWithScreenshot{
  Pas de \textbf{Profile Name} aan.

  Klik \textbf{Add} rechts-boven.
}{screenshots/19.png}


\instruction {
  Herhaal deze procedure voor elk van de andere '\textbf{ovpn}' bestanden, voor
  zover gewenst (klik de oranje 'plus' knop rechts-onder).
}


\instructionWithScreenshot{
  De VPN~verbindingen zijn geconfigureerd.
}{screenshots/20.png}


%-------------------------------------------------------------------------------
% Connecting
%-------------------------------------------------------------------------------

\newpage
\section{Verbinding~Opbouwen}

\par
De VPN~verbinding kan op verschillende manieren tot stand gebracht worden.

\par
Volg altijd de onderstaande prioriteitenlijst bij het tot stand brengen van de
VPN~verbinding en kies daarbij de eerste manier die werkt. Kies pas de volgende
manier als de gekozen manier niet werkt.
\begin{enumerate}
  \item \mbox{UDP~-~Routed}
  \item \mbox{TCP~-~Routed}
\end{enumerate}

\par
De UDP opties hebben de voorkeur boven de TCP opties omdat ze een snellere
VPN~verbinding realiseren. De reden hiervoor is dat de UDP opties de netwerk
software op de gebruiker en server systemen in staat stel om 'window~scaling'
en dergelijke te doen.

\newpage
\instructionWithScreenshot{
  Open de \textbf{OpenVPN~Connect} app.

  Klik de gewenste \textbf{OpenVPN~Profile} om de verbinding te starten.
}{screenshots/20.png}


\instructionWithScreenshot{
  Klik \textbf{OK} op de \textbf{Connection~request} dialoog.
}{screenshots/21.png}


\instructionWithScreenshot{
  De VPN~verbinding is opgebouwd.
}{screenshots/22.png}


%-------------------------------------------------------------------------------
% Verbinding Verbreken
%-------------------------------------------------------------------------------

\newpage
\section{Verbinding~Verbreken}


\instructionWithScreenshot{
  Open de \textbf{OpenVPN~Connect} app.

  Klik de actieve \textbf{OpenVPN~Profile} om de verbinding te verbreken.
}{screenshots/23.png}


\instructionWithScreenshot{
  Vink de \textbf{Don't~show~again} optie aan, en klik \textbf{OK}.
}{screenshots/24.png}


\instructionWithScreenshot{
  De VPN~verbinding is verbroken.
}{screenshots/25.png}


%-------------------------------------------------------------------------------
% End of document
%-------------------------------------------------------------------------------

\end{document}
